屎家軍的教科書式護航帶風向例子

當然係失敗例子
可當係反面教材參考, 以後見到就識分析, 同時自己人唔好犯呢D錯:

節錄左幾個留言:

1. 對人不對事:
單純人身攻擊, 或以過往事件否定某人現時行為的正當性/正確性(大J都中過自己回力標)
更甚者會捏造是非人格謀殺 (如Simon Cheng事件, 林榮基事件)

慕容樣柒唔柒同佢講既野係咪正確完全無關係
呢D PR既級數低到直頭係對家級(收自己人錢但唔小心幫左對家做野)

2. 標籤大部份人自製認同感:
以正常人/一般人/同路人/藍黃絲等標籤一些未有立場/立場未定的人
令佢地覺得自己都係一份子, 之後較容易搏得人認同自己論點

當年查小欣評論淫照事件, 話"明眼人"一睇就知係移花接木
當你覺得自己係"明眼人"(而大部分人都會覺得自己係)
就有可能墮入佢預設立場, 認為淫照係假
慕容呢條片做左好多資料搜集, 一般人係會覺得係真先0岩
如果係假又唔見你有具體證據?
我忍唔住要負評

3. 模糊焦點 (from Deer Chan的回應)

關於指控Deer Chan奶共/控制輿論/壟斷YOUTUBE
從來冇人話佢一個人做到以上既野, 而係佢地成個軍團
至於佢參與程度高低, 甚至佢知唔知情, 都唔影響事實, 有就有冇就冇
佢Deer Chan本人冇做到以上行為 =/= 佢地屎軍冇做到以上行為
記住班屎軍真心好想我地話佢地係藍係共諜
因為呢樣野易拆好多, 同時又SPIN走佢地真正唔敢面對既問題
不過慕容條片, 以至最近一D熱門POST焦點都唔係佢地係係黃定藍

今次一石擊起千重浪, 觀眾以至其他YOUTUBER一直都睇唔過眼屎家軍作為
同埋佢地真係理虧, 專業PR都好難拆, 何況係D中學畢業既MK

最後:
屎家軍事件可能有人覺得係5毛帶風向
我自己呢兩日都出左兩個熱門POST, 但我唔係要帶風向

只希望大家係呢件事建立到一種意識, 知道網絡輿論同利益係會被一班既得利益者控制,壟斷
而作為觀眾我地唔係要批鬥同路人, 但至少要出一分力杯葛因利益主導而操控輿論既人(有兩個)
少D標籤其他人做咩咩軍, 佢地可能都未必或知未必想做咩咩軍一員, 否則會迫走同路人
咁已經有所得著

件事差不多要完結喇
所以我呼籲大家多D關心行動POST聲援POST, 多支持黃店黃YOUTUBER

洗唔洗咁多字呀
仲得閒過我

仲有呢件 唔該貼埋佢上壁佈板
呢條友仲要黑警黎

超級25

我為正義而講既

思路清晰

應該就完

呢班網絡垃圾正式收皮

我有睇個POST
佢無任何證據唔撚駛理佢啦

推, 最緊今次大家建立到個意識, 知道youtube輿論已經有個集團慢慢控制緊(e.g 集體圍攻大J指控夾公仔暴利事件), 然後作為觀眾出分力杯葛佢地

樓豬有理，推

我出JUICY POST就成千正皮, 呢個POST最應該理就冇人睇

推

其實有無人真係搜集緊證據 如果佢係壟斷左成個行業 同商戶一齊排除競爭對手 佢有可能犯左競爭法

幫手推上熱門

可能存在灰色地帶 未必受競爭法監管

所以就係要搵證據 證人

香港無競爭法架
美國先有

香港有競爭條例
但唔係觀眾層面可以做到
要一定知名度YOUTUBER同接JOB既判頭先有機會有具體料爆

sorry
真係唔知

油公司都未告撚到哂9氣

係, 所以唔好期望靠條例

但唔似電視, youtube仍然係觀眾主導
subscribers同like/dislike可以主宰一個creator既生死
加上有意以youtube作平台宣傳既廣告商多數target年輕人
所以觀眾影響係十分大

多謝樓主
已經block哂樓主講個幾件

UP

但講真 你講呢d例子係幕容屌鳩屎家軍一樣大把 根本有班人特登借呢件事黎扮兩邊互屌 其實真係應該完

昂順慘遭點名